# Guía 3 - Unidad II





El programa fue escrito en lenguaje de programación Python, y consiste en realizar una aplicación grafica para resolver un problema sencillo, para ello se debe tener en cuenta los siguientes conceptos:

* POO

* API

* Clases

* Funciones y Metodos

* Gtk.TreeModel







## Historia





Escrito y desarrollado por el estudiante de Ing. Civil en Bioinformática Gabriel Rojas Hormazábal y Cristobal Briceño Arellano, utilizando para ello el lenguaje de programación Python.







## Para empezar





Estas instrucciones le permitirán obtener una copia del proyecto en funcionamiento en su máquina local para propósitos de desarrollo y pruebas.









### Pre-requisitos





Es requisito cerciorarse de tener instalado Python y su compilador correspondiente en el equipo donde ejecutará el proyecto.

El siguiente paso antes de iniciar la instalacion y ejecucion del progra es configurar PyGObject y sus dependencias, para ello existen dos opciones. La primera es instalar el paquete desde el repositorio oficial (PyGObject), casi todas las principales distribuciones de Linux empaquetan versiones recientes de PyGObject. La segunda es instalar PyGObject desde la fuente, usando JHBuild, este está diseñado para compilar fácilmente paquetes fuente y descubrir qué dependencias se deben compilar y en qué orden. Para configurar JHBuild, siga el manual de JHBuild de su repositorio oficial.









### Instalación y ejecución



Para iniciar el programa es recomendable que el SO de su máquina corra sobre el kernel Linux (Debian, Ubuntu, entre otras distribuciones), posteriormente se debe instalar “git” directamente desde la terminal de su ordenador Linux con el comando “sudo apt install git”. Luego de esto, uno debe proceder a crear su cuenta de GitLab, en caso de ya tener una omitir este paso. Lo siguiente es dirigirse al repositorio < https://gitlab.com/gaos/progra2022.git > y presionar la opción “Clone” seleccionando el formato https para copiarlo. Después uno debe dirigirse a la terminal y escribir el comando “git clone < https://gitlab.com/gaos/progra2022.git >, para finalizar escribir el comando “cd unidad_2/guia_3/” y seguido “python3 start.py”. Tras haber seguido estos pasos deberías poder interactuar con el programa sin mayor problema. Puede subir al repositorio esto para desde gitlab visualizar el archivo markdown en línea.







## Funcionamiento

En "MainWindow" se ha generado un foro, utilizando para ello Gtk (Gtk 3.0, _window.py_), con dos botones y un label, dependiendo del boton seleccionado; en el caso de presionar crear usuario (window, make_user.py) se podrá crear un usuario con contraseña, lo cual se podrá realizar en esta misma ventana (usando Gtk.Entry) guardando así la creación, siendo posible la creacion de multiples usuarios. Luego de crear el usuario está el botón [Login/Ingresar] (verify.py), este tiene una ventana dialog (dialog.py) para el caso en que se equivoque de contraseña o no este registrado ese usuario, en verify tiene la opción de ingresar utilizando Gtk.Entry y un boton [Ok]. 

Aquí se genera una lista de botones siendo dependiente de la cantidad de carpetas en la carpeta foros, sea cual sea la ingresada se genera otra ventana (writting_on_f.py) la cual tiene dos botones un boton [nuevo foro] directo a crear un md con el usuario o sobre escribir el del usuario en el caso de que ya este hecho el archivo markdown con una ventana de texto (escribir.py). 

El otro botón [Editar textos] generará un FileChooser con posibilidad de filtrar archivos [.md] de esta forma se selecciona el archivo que editar yendo a una ventana de texto (escribir.py). En escribir tiene el botón guardar que debe ser presionado para terminar de guardar lo escrito. Dando la posibilidad al usuario de volver a editar textos. Y para finalizar debe cerrar cada ventana utilizada.

En la función about_cb se define la generacion de un cuadro de texto la cual incluye la ventana Acerca de los autores, enlazando con repositorio que aloja el codigo fuente, tambien incluye otra ventana Créditos la cual hace mencion a los desarrolladores del codigo fuente.

En la función __init__ se diseña un Headerbar, que permite generar un widget que imprime Titulo y Subtitulo de la ventana(box), además añade controles de marco, tales como: minimizar, maximizar y cerrar la ventana.

Además, se genera un Treeview que permite mostrar objetos de manera jerárquica, siendo así la ventana principal el nodo central, la cual puede contener una serie de subelementos.

el objeto Gtk.Listore implementa la interfaz Gtk.TreeModel, lo que permite generar un ListModel (Recuadros seleccionables) para interactuar con un widget Gtk.TreeView, este será expuesto al seleccionar las distintas secciones que contiene el foro.



## Codificación





Soporta la codificación estándar UTF-8.









## Construido con





* [Visual Studio Code.](https://code.visualstudio.com) y [Atom.](https://atom.io) - IDE utilizado para el desarrollo del proyecto.









## Autores





* Gabriel Rojas Hormazábal.

* Cristóbal Briceño Arellano.
